\documentclass[a4paper,titlepage]{article}

% Se cargan los paquetes necesarios
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{multirow}
\usepackage{listings}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{color}
\usepackage[x11names]{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}


\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}


\lstset{
  frame=leftline,
  basicstyle=\footnotesize,       % the size of the fonts that are used for the code
  numbers=left,                   % where to put the line-numbers
  numberstyle=\tiny\color{gray},  % the style that is used for the line-numbers
  numbersep=5pt,                  % how far the line-numbers are from the code
  backgroundcolor=\color{white},  % choose the background color. You must add \usepackage{color}
  showspaces=false,               % show spaces adding particular underscores
  showstringspaces=false,         % underline spaces within strings
  showtabs=false,                 % show tabs within strings adding particular underscores
  rulecolor=\color{black},        % if not set, the frame-color may be changed on line-breaks within not-black text (e.g. comments (green here))
  tabsize=2,                      % sets default tabsize to 2 spaces
  captionpos=b,                   % sets the caption-position to bottom
  breaklines=true,                % sets automatic line breaking
  breakatwhitespace=false,        % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
  title=\lstname,                 % show the filename of files included with \lstinputlisting;
                                  % also try caption instead of title
  keywordstyle=\color{blue},      % keyword style
  commentstyle=\color{dkgreen},   % comment style
  stringstyle=\color{mauve},      % string literal style
  escapeinside={(*@}{@*)},        % if you want to add LaTeX within your code
  morekeywords={*,...},           % if you want to add more keywords to the set
  deletekeywords={...}            % if you want to delete keywords from the given language
}


\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=blue
}



\setlength{\abovecaptionskip}{2pt}

% type user-defined commands here

\begin{document}

\renewcommand{\listtablename}{Índice de tablas}
\renewcommand{\tablename}{Tabla}


\title{\Huge{Memoria Práctica 1} \\ \small{Arquitectura e Estructura de Computadores}}
\author{Pablo Castro Valiño \\ \small{(pablo.castro1@udc.es)} \and Marcos Chavarría Teijeiro \\ \small{(marcos.chavarria@udc.es)}}
\date{2012-2013}
\maketitle

\tableofcontents

\listoffigures
\listoftables


\newpage

\section{Introdución}

\begin{table}[h!]
\centering
	\begin{tabular}{|r|l|}
			\hline
			Nombre de la máquina & campa01097.cc.fic.udc.es \\
			\hline
			Dirección IP de la máquina  & \dots \\
			\hline
			Modelo de procesador & Intel(R) Core(TM)2 Duo CPU \\
			\hline
			Velocidad del procesador & 2 GHz \\
			\hline
			Número de cores del procesador & 2 \\
			\hline
			Memoria cache (MB) & $6.144$ \\
			\hline
			Memoria RAM (MB) & $3353.368$ \\
			\hline
	\end{tabular}
\caption{Características técnicas de la máquina}
\end{table}

\section{Rendimiento Secuencial}

\begin{table}[h!]
\centering
	\begin{tabular}{|c|c|}
			\hline
			$nfilas \times ncols$ & Tiempo de ejecución \\
			\hline
			$15000 \times 15000$  & 252,4 \\
			\hline
			$15000 \times 20000$ & 339 \\
			\hline
			$15000 \times 22500$ & 381,5 \\
			\hline
			$15000 \times 25000$ & 434,9 \\
			\hline
	\end{tabular}
\caption{Rendimiento secuencial}
\end{table}

\newpage
\clearpage

\section{Rendimiento con Extensiones SSE}

\begin{table}[h!]
\centering
	\begin{tabular}{||c||c|c||c|c||}
			\hline
			\multirow{2}{*}{$nfilas \times ncols$}  & \multicolumn{2}{ |c|| }{AUTOVEC} & \multicolumn{2}{ |c|| }{MANVEC1} \\\cline{2-5}
			& Tiempo & Speed-up & Tiempo & Speed-up \\
			 \hline
			$15000 \times 15000$  & $257,1$ & $0,981$ & $161,2$ & $1,565$  \\
			\hline
			$15000 \times 20000$ & $337,1$ &  $1,005$ & $217,3$ & $1,560$  \\
			\hline
			$15000 \times 22500$ & $379,2$ &  $1,006$ & $245,3$ & $1,555$  \\
			\hline
			$15000 \times 25000$ & $420,8$ &  $1,033$ & $266$ & $1,634$ \\
			\hline
	\end{tabular}
\caption{Rendimiento con extensiones SSE}
\end{table}

\begin{table}[h!]
\centering
	\begin{tabular}{||c||c|c||c|c||}
			\hline
			\multirow{2}{*}{$nfilas \times ncols$}  & \multicolumn{2}{ |c|| }{MANVEC2} & \multicolumn{2}{ |c|| }{MANVEC3} \\ \cline{2-5}
			& Tiempo & Speed-up & Tiempo & Speed-up \\
			 \hline
			$15000 \times 15000$  & $147,3$ & $1,713$ & $154,3$ & $1,635$  \\
			\hline
			$15000 \times 20000$ & $211,9$ & $1,599$ & $222,7$ & $1,522$  \\
			\hline
			$15000 \times 22500$ & $245,5$ & $1,553$ & $250,8$ & $1,521$  \\
			\hline
			$15000 \times 25000$ & $252$ & $1,725$ & $261,2$ & $1,665$ \\
			\hline
	\end{tabular}
\caption{Rendimiento con extensiones SSE}
\end{table}

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{graficas/sse_speedup.png}
\caption{Speed-ups con respecto a la versión secuencial de las optimizaciones con extensiones SSE}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{graficas/sse_time.png}
\caption{Tiempos de ejecución de las implementaciones con extensiones SSE}
\end{figure}

\newpage
\clearpage

\section{Rendimiento con OpenMP}

\begin{table}[h!]
\centering
	\begin{tabular}{||c||c|c||c|c||c|c||}
			\hline
			\multirow{2}{*}{$nfilas \times ncols$}  & \multicolumn{2}{ |c|| }{OPENMP1} & \multicolumn{2}{ |c|| }{OPENMP2} & \multicolumn{2}{ |c|| }{OPENMP3} \\ \cline{2-7}
			& Tiempo & Speed-up & Tiempo & Speed-up & Tiempo & Speed-up \\
			 \hline
			$15000 \times 15000$  & $312,6$ & $0,8074$ & $218$  & $1,1577$ & $8223,8$ & $0,0306$  \\
			\hline
			$15000 \times 20000$ & $345,5$ & $0,9811$ & $225$ & $1,5066$ & $11935,4$ & $0,0284$ \\
			\hline
			$15000 \times 22500$ & $319$ & $1,1959$ & $304,9$ & $1,2512$ & $13849,1$ & $0,0275$   \\
			\hline
			$15000 \times 25000$ & $393,3$ & $1,1057$ &   $288,7$ & $1,5064$ & $15012$ & $0,0289$  \\
			\hline
	\end{tabular}
\caption{Rendimiento con OpenMP}
\end{table}


\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{graficas/omp_speedup.png}
\caption{Speed-ups con respecto a la versión secuencial de las optimizaciones con OpenMP. Con 2 proc.}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{graficas/omp_time.png}
\caption{Tiempos de ejecución de las implementaciones con OpenMP. Con 2 proc.}
\end{figure}


\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{graficas/omp_proc.png}
\caption{Speed-up de las implementaciones con OpenMP con varios proesadores y una matriz de tamaño 15000 x 25000.}
\end{figure}

\newpage
\clearpage

\section{Rendimiento con PVM}


\begin{table}[h!]
\centering
	\begin{tabular}{||c||c|c||c|c||}
			\hline
			\multirow{2}{*}{$nfilas \times ncols$}  & \multicolumn{2}{ |c|| }{PVM1} & \multicolumn{2}{ |c|| }{PVM2} \\ \cline{2-5}
			& Tiempo & Speed-up & Tiempo & Speed-up \\
			 \hline
			$15000 \times 15000$  & $3734,9$ & $0,06757$ & $3611,3$ & $0,06989$  \\
			\hline
			$15000 \times 20000$ & $4719,3$ & $0,07183$ & $4728,8$ & $0,07168$  \\
			\hline
			$15000 \times 22500$ & $11212,3$ & $0,03402$ & $12288,4$ & $0,03104$  \\
			\hline
			$15000 \times 25000$ & $37481,8$ & $0,01160$ & $30049,9$ & $0,01447$  \\
			\hline
	\end{tabular}
\caption{Rendimiento con PVM}
\end{table}



\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{graficas/pvm_proc.png}
\caption{Speed-up de las implementaciones con PVM con varios proesadores y una matriz de tamaño 15000 x 15000.}
\end{figure}

\end{document}
